<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Origheart</title>
    <link>http://www.origheart.com/categories/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml</link>
    <description>Recent content on Origheart</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://www.origheart.com/categories/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>那些一般人不会告诉你的提升做事效率的方法</title>
      <link>http://www.origheart.com/post/2015-04-11-improve-efficiency/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 15:30:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.origheart.com/post/2015-04-11-improve-efficiency/</guid>
      <description>&lt;p&gt;工作以来，就喜欢琢磨一些提升自己做事效率的方法，积累了一段时间，也看了很多相关的书籍与文章后，感到有了很大的收获，分享给各位，希望对大家有所帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、躺在床上的时候，不要玩手机。&lt;/strong&gt;大学的时候喜欢在床上玩手机，结果经常会不知不觉玩到很晚，第二天经常会因为睡眠不足而精力不足。现在，躺在床上的时候就把手机放在一旁，睡眠效率提升很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、永远不要在起床的时候看邮件，也永远不要在睡前看邮件。&lt;/strong&gt;对我来说，我一般一天只在 3 个时间点去处理邮件，中午 11 点，下午 2 点，下午 6 点。此外，极其重要的一点是，&lt;code&gt;你的邮箱的收件箱不应该是一个未完成事件列表，你应该要做到及时清空，如果是该做的任务（那就加入待办事项），如果是重要的文件（那就转存 Evernote 中或者存档），如果是无用文件（那就应该马上删除），千万不能把自己的邮箱弄的一团糟。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、2 分钟法则：如果一件事情，在 2 分钟内可以处理完，那么就马上着手解决它。&lt;/strong&gt;因为很多这样的事情，甚至没必要排到待做事项当中，越早解决，越节省时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、5 分钟法则：治疗拖延症的最好方法，不是去设立各种各样的任务，也不是去下载各种各样的时间管理软件，而是告诉自己开始去尝试做个 5 分钟试试看就可以了。&lt;/strong&gt;当你坐下来做个 5 分钟，你会发现你自己不知不觉就做下去了，很多事情没你想象的那么困难。所以，如果，你有什么一直想做却一直没做的事情的话，就坐下来做个 5 分钟试试看吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、好记性不如烂笔头。&lt;/strong&gt;当自己的脑海中有什么好的想法的时候，马上写下来。永远记住，写下来的东西，才是你的。而且，在写的时候也可以整理自己大脑中的想法，使之更加完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、你是想做事情，还是想把事情做完。&lt;/strong&gt;读书时代，完成老师布置的作业的时候，想的是什么时候能够做完，而不是去思考我在这个作业当中发现了哪些不足，以及自己从中获得了哪些收获。刚开始工作时，也把这种不好的习惯带了过来，经常以为只要把事情解决了，就可以了。后来才发现，比把事情做完更重要的，是你在做这件事情当中的收获与成长，而这，会在很大程度上影响你以后的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7、良好的睡眠、饮食、运动习惯，会在很大程度上提升你的工作效率。&lt;/strong&gt;只有吃好、睡好、锻炼好，工作才能更加有效率。如非必要，不要熬夜，熬夜真的真的很伤身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8、学会按优先级处理事情。&lt;/strong&gt;在工作当中，经常会有很多任务同时向你砸过来的情况发生。这种时候，咱们就需要按照优先级的方法对任务进行排序，然后分批处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9、以终为始。&lt;/strong&gt;当你不知道该做什么的时候，想一想你要去的终点，这在很大程度上会告诉你现在该做什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10、学会拒绝。&lt;/strong&gt;什么时候该拒绝，什么时候不该拒绝，用什么方法去拒绝等等，其实是一本书都讲不完的东西，以后有时间的话再和大家分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11、教是最好的学。&lt;/strong&gt;作为一个学生去学习一个东西，和作为一个老师去学一个东西然后教会自己的学生，是两个截然不同的概念。后者，会极大的提升你的学习效率。如果你想学一个东西，可以尝试去教别人怎么学这东西。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>